# data_settings.pyの編集

## 0. COMPUTER SETTINGS

- CPU  
使うCPUの数，つまり並列処理の数を指定します．時間軸をチャンクに分けるので，1タイムステップの入力データの場合は並列処理は行われません．  
実行時に-nオプションを指定することでも指定可能です．

## 1. DATA SETTINGS

- input_data  
入力データのパスを指定します．引数で与える場合，抽出＆追跡プログラムでは無視されますが，寿命数え上げ(count_duration.py)プログラムに必要となります．

- input_data_type  
netcdfなら`'nc'`とし，[nc_settings.py](../nc_settings.py)が読みこまれます．フラットバイナリなら`'grd'`とし，[grd_settings.py](../grd_settings.py)が読み込まれます．試験的ですがgrib2は`'grib'`，[grib_settings.py](../grib_settings.py)が読み込まれます．データフォーマットは[データの前処理](md/preprocess.md)を参照してください．

- area
抽出領域を`[東,西,南,北]`を度で表したリストで指定します．全領域の場合は`ALL`としてください．境界付近では抽出が不安定となりますので，広めの設定をお勧めします．  

- SKIP_GRID  
データメッシュを空間的にスキップします．現在は総当たり的なプログラムなので，計算時間は解像度に大きく依存します．低高解像でも良い場合は`True`とし，直下の`step`に利用するstep数を指定します（例えば，1つ飛ばしにする場合，`step = 2`とします）．

- selected_lev  
計算させる鉛直レベルをndarrayで指定します（`np.array([])`のように2重の括弧にします）．`selected_lev = 'ALL'`と指定すると全て計算します（内挿処理は3Dアレイを計算するのでメモリ負荷，極大捜索は層ごとなので計算時間増となります）．`il`はselected_levの要素数であり編集不要です．

- output_data_type  
`input_data_type`同様，`'nc'`か`'grd'`を選択します．出力netcdfはGrADSでsdfopen可能です．なお，ctlファイルは出力されません．

## 3. DETECTTION SETTINGS

- LOW_HIGH  
`'L'`なら低気圧抽出，`'H'`なら高気圧抽出を行います（この場合，ASは正に変換されます）．

- rmin, rmax, rint  
現象サイズを推定するための捜索範囲をkmで指定します．`rmin`は最小，`rmax`は最大，`rint`はステップの間隔です．`r`と`ir`r`はそれぞれ数列の本体とその要素数で，編集不要です．  
Kasuga et al. (2021; K21)では,
```
rmin, rmax, rint = 200, 2100, 100
```
としています．

- detect_version
`1`,`2`,`2.2`より選択します．`1`は緯度円を利用した東西南北4点（Kasuga et al. 2021），`2`は大円を利用した東西南北4点，`2.2`は大円を利用した8法位の8点により，ASを計算します．`1`の場合，極域付近（75º以極）は計算されません．

### ノイズ除去のパラメータ

- SR_thres
傾き比（slope ratio; SR）による閾値です．トラフや気圧の谷の抽出を制限します．3推奨です．

- So_thres
強度閾値です．3 gpm/100 km 推奨です．

- Do_thres
深さの閾値です．小さい渦の抽出を制限します．


## ADVANCED SETTINGS
colindex.py内部で指定するパラメタです。論文に書いていない実験的なものを含みますので基本は設定不要です。
- PROCESS1  
Averaged slope function(AS)を保存します．低気圧抽出ならupper envelope，高気圧抽出ならlower envelopeを保存します．詳細は論文をご参照ください．
- PROCESS2  
中間生成物を保存するか指定します．`True`とすると，最適半径メッシュ，東西背景勾配メッシュ，南北背景勾配メッシュが出力されます．出力データ容量は4倍弱となりますので，基本は`False`を勧めます．
- PREPROC
`rmin`に対応するASよりガウシアン凹み量(a)を推定，場に加えることでローパスフィルタを施します．地形の影響を取り除きたい場合にある程度有効です．(負のジオポテンシャルを0にするバグがあるので，使わないでください．．)  
`max_a`で高周波を埋める上限をジオポテンシャル高度の次元で指定します．5 gpm推奨です．
- DISTINCT  
極点抽出＆渦/谷判別の有無を指定します．  
- CONV_Z
`True`とすると入力データを9.8で割ります．ジオポテンシャル（や地表気圧Pa）をジオポテンシャル高度へ変換（推定）します．
- factor  
AS(So)の単位を調節する係数です．gpm/kmをgpm/100 kmへ変換するため，100倍としています．  
- RM_SMALL, RM_LARGE
rの最小の渦、最大の渦を取り除くかどうかを選択できます。最小（最大）の渦はより小さな（大きな渦）に対しrのフィッティングの不十分な抽出を含むため、ノイズ（極渦）の除去に有効です。この効果はrの幅により意味が変わります。

